微辣疑似拍政治片

雖然只係暗喻，我覺得係好開始

睇開歡樂馬介休

Link

聽日成個微辣執咗

又走黎manner post 偷雞做宣傳

係咪咁多年黎 第一條 政治隱喻片

擦球邊係共產中文！！係踩綱線啊！！

微辣衰咩？奶共定中資？如果兩樣都唔係咁我諗唔到反佢嘅理由

之前個CEO話唔會講政治

擦邊球啊

係

今天的我打倒昨天的我

廉政公署老師

連澳門都依個時候玩政治片
連登仔仲想扮咩遊行冇人理

擦邊球的確係蝗語
之前rthk有個節目講過
本身係用踩界

搞乜呀咁快轉軚
係咪無糧出

D英文字幕

林慧韡in the meanwhile…

達哥有冇講過逃犯條例？

有咩官職

tw 話人蝗語之餘，自己都要留意下，係鋼線

擦邊球事實係大陸人先會用
因為大陸好興乒乓 擦邊球唔係正式咁得分但都算啦當你得分 好中意用黎比喻現實一啲有風險 比較敏感但又唔係話唔得嘅行為

希望香港人可以用返粵語或者正統中文

ok

一年收澳門政府咁多錢 點敢得罪老細

睇過幾次佢哋啲片 嗰個家姐講嘢好似含住條撚咁
好白癡

擦邊球最多係差小小得唔到分，或者好猛車邊既得分，形容件事啱啱好係容許範圍邊緣，或者佢走法律罅，但件事係合法
點會叫唔係正式得分

例如d女露波差小小露點，就打檫邊球
踩界，踩鋼線都相似，但唔完全一樣用法

踩界係講件事係挑戰你既底線，啱與唔啱之間，可以話合法，又可以話唔合法

踩鋼線就講緊做好危險，好高難度既事

但跟番樓上原文，用踩界唔太合理，既然23條立左法，佢意思應該唔會係挑戰佢底線

擦邊球反而真係最貼切

你係香港人
拍咩會有包袱？

成間公司賣左比香港啦
作得就作

係，之前有新老闆入股

踩界不限於底線吧

一野釣起左d 腥港人出嚟

唔係手機 係電話

賣左比邊個

老老實實真係未聽過擦邊球

多數都係踩界同踩鋼線

唔通係再上一代或上上一代既詞黎？

講到似層層咁係到灌輸蝗語

佢地咪踩緊界囉

舉個例 黑社會成班聚埋一齊 佢地話自己朋友聚會 但警察覺得係聚集搞事
咁咪就係你所講既擦邊球囉
正常香港人係講踩界

我都係，真係第一次聽，以前打乒乓波如果發生呢啲事係叫滴死或high檯邊

其實踩鋼線已經好適合，或者走法律罅

睇覺得好笑
依加諗番起現實中老常出現就好撚可笑

連登狗唔抵得人紅 嘻

咁你又證唔證明到擦邊球係出自香港或者香港學者講過？
一定要學者prove?

呢d詞語係民間流傳或新聞會用

就咁google都見到係中國報章先會用擦邊球

絕少甚至話無香港媒體用擦邊球

你咁鐘意講權威 新聞報導算唔算權威一種呀？

佢強調係合法下走灰色地帶
但踩界其實咪又係有呢種意思

可能佢腥港人 唔清楚踩界意思 以為係犯法下做野

今次我寧願佢自我打倒呀

想食兩家茶禮啫

澳狗既野關我地撚事咩

好正

老闆已禿頭

擦邊球同踩鋼線，意思有啲相近，但唔完全一樣
踩鋼線有一失手就好危險嘅意思，但唔代表做嘅嘢喺灰色地帶/規矩嘅邊緣位置

隱喻條毛咩
畫公仔畫出腸啦

下個月:微辣因私人理由解散

微辣早排上tvb就知背後有幾多資金

廉政公署唔撚做野，呢個指控其實都幾夠薑

特別係澳門呢d 地方夠膽公開講

係唔關事
純粹讚下澳門狗都咁有吉士

唔好意思希望可以借一借個位嚟畀我宣傳下，希望各位6月9號可以一齊用白絲帶作為今次行動嘅象徵，如果得閒嘅希望你可以入嚟推一推post畀多啲人見到

6月9號象徵物品

一個擦邊球騎劫左個post

廉、政、公、署老師

唔係應該係擦波邊咩

無睇過

死澳狗收皮啦，學人講政治

拍完有咩用?
拍完可以令共產黨倒台?
咪撚再晒時間拍埋D冇撚用既片啦好MA?
拍下飲飲食食短片呃下LIKE呃下飯食咪算囉屌

當其他民主社會討論更點解決社會政治問題
華人社會仲係度討論應唔應該、可唔可以討論政治
好垃圾

我不嬲憎蝗語，但事實係唔貼切架啦，咁就係灌輸蝗語？
你要舉例子唔該用番原句啦

原句：澳門廿三條已立法
最多打下擦邊球

個意思姐係佢唔可以講政治講到出哂面

你可以講：佢好隱晦咁講政治

澳門廿三條已立法
所以佢講政治都要講得好隱晦

呢個先係佢句野既原意，又唔用蝗語

而唔係話：澳門廿三條已立法
所以佢地拍踩界既政治片？？？

成件事都唔啱邏輯

踩界根本就表達唔到呢個意思，唔係意思似就代表可以取代黎用架，夾硬用就係愛廣東話咩師兄

一係就成句再重新組織過